<ItacAcademyItem AcademyId="0504" RecordId="021-000008036"><Name>Cigni (Accademia dei)</Name><AlternativeName>Muse del Carmelo (Accademia delle)|Muse d`Eridiano (Accademia delle)</AlternativeName><City CityId="51"><CityItalianName>Ferrara</CityItalianName><CityEnglishName>Ferrara</CityEnglishName><CityLatinName>Ferrarae</CityLatinName></City><StartDate>ca.1677</StartDate><DateText>ca.1677</DateText><Notes>Publications related to this Academy, not in British Library collections, include: Le muse radunate nel Carmelo per intessere fiorita corona alle tempia di S. Cirillo carmelitano vescovo alessandrino protettore dello Studio ... consacrate al merito impareggiabile dell`illustrissimo signore Ercole Estense Mosti conte di Medula, Ranzadore &amp; c. dal P. Angelo Gandini priore di detto Studio, &amp; Academia (In Ferrara: per Bernardino Pomatelli, 1687); 
Problemi eruditi per celebrare le glorie di S. Cirillo vescovo alessandrino protettore dello Studio, et Accademia de` reverendi padri carmelitani di S. Paolo in Ferrara. Consecrati al merito impareggiabile dell`illustriss. e reverendiss. signor abbate Ferrante Bentiuoglio (In Ferrara: per Bernardino Pomatelli, 1688); 
Corona di poetici fiori raccolti dalle muse nel giardino della santita di Cirillo carmelitano patriarca d`Alessandria protettore dello Studio, &amp; Accademia de` RR.PP. di S. Paolo in Ferrara. Consacrata all`illustrissimo, e reuerendissimo monsig. Carlo Labia .. (In Ferrara : per Bernardino Pomatelli, 1689); Il velo intessuto e riccamato dalle muse con figure poetiche rappresentanti le glorie, e meriti di S. Cirillo carmelitano patriarca d`Alessandria protettore dello Studio &amp; Accademia de` RR. PP. di S. Paolo in Ferrara. Consacrato all`illustrissimo signor Alberto Penna giudice de` Savi di Ferrara (In Ferrara: per Bernardino Pomatelli, 1690); 
Gli allori intrecciati a cipressi nelli epinici trionfali dell`invittissimo propugnator della fede S. Cirillo carmelitano vescovo d`Alessandra trionfatore dell`eresia nel concilio Efesino, e imprigionato da nestoriani. Accademia fatta in lode del medesimo santo protettore dello Studio, &amp; accademia de rr. pp. carmel. di Ferrara consacrata al nome immortale del reverendiss. p. maestro Clemente Maria Felina dottore di sacra teologia, lettor publico nell`Universit&#224; di Bologna, e vicario della congregazione de` carmelitani di Mantova (Ferrara: nella stamp. di S. Nicol&#242;, 1692); 
Gli allori intrecciati a cipressi nelli epinici trionfali dell`invittissimo propugnator della fede S. Cirillo carmelitano vescovo d`Alessandra trionfatore dell`eresia nel concilio Efesino, e imprigionato da nestoriani. Accademia fatta in lode del medesimo santo protettore dello Studio, &amp; accademia de rr. pp. carmel. di Ferrara consacrata al nome immortale del reverendiss. p. maestro Clemente Maria Felina dottore di sacra teologia, lettor publico nell`Universit&#224; di Bologna, e vicario della congregazione de` carmelitani di Mantova (Ferrara: nella stamp. di S. Nicol&#242;, 1692)</Notes><ItacPersonItem PersonId="20467" RecordId="022-000008197"><Name>Gandini,Angelo,,17thc.</Name><Nickname /><Motto /><PersonEmblemDescription /></ItacPersonItem><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacAcademyItem>