<ItacWorkItem RecordId="023-000007984" WorkId="000910"><ShortTitle>Il Principe Vigilante</ShortTitle><LongTitle>Del Padre Maestro F. Diodato Solera Da Salerno Agostiniano Accademico Otioso. Opera spettante &#224; Principi, &amp; &#224; Regitori de` Popoli.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0017" RecordID="021-000001040">Accademia degli Oziosi</ItacAcademyItem><Format>4&#186;</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapolis</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1629</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Naples 15 January 1629</DedicationPlaceDate><Shelfmark>521.f.15.</Shelfmark><Subjects>Political Treatise</Subjects><Language>Italian|Latin</Language><Illustration>Engraved title page|</Illustration><Pagination>pp. 298</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="17648" RecordID="022-000004542">Solera,Diodato,Augustinian,</ItacPersonItem></Authors><Censors><ItacPersonItem PersonId="16638" RecordID="022-000003358">Terragnolus,Iacobus,Vicar General,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16136" RecordID="022-000002748">de Claro,Franciscus,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="20324" RecordID="022-000007985">Antonino ,Francesco Andrea,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="20325" RecordID="022-000007986">Merlinus,Franciscus,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Approbatio ex parte Reverendiss. Patris Generalis Ordinis. 
Ego Fr. Andreas Antoninus Romanus Ord. Herem. S. Aug. Sac. Theol. Doctor. &amp; in Almo Neapolitano Augustinensium Gymnasio Theologiae Magister,&amp; Regens. iussu Reverendissimi Patris megistri Hieronymi de Ghettis Romani totius Augustinianae familiae Pastoris vigilantissimi, diligenter involvi opus elucubratum ab Admodum R. P. Magistro Fratre Adeodato Solera Salernitano nostri instituti, viro eruditissimo, ac Concionatore celeberrimo; cuius titulus est. Il Principe vigilante, in quo tam nihil est offendere quod offendat, ut omnia potius, quae in eo luculenter proponuntur singulari concordia, mira eruditionis, &amp; suavitatis stylo disponuntur. Quare onus san&#232; pulchrum, ac dignum esse existimo, ut in publica utilitatem Typis mandetur. Neapol. in nostro Augustiniano Caenobio die 25. Octob. 1628.
Ego Mag. F. Andr. Antonin. Reg. qui sup.
Illustrissime, &amp; Excellentissime Domine.
Opusculum hoc cuius titulus est Il Principe Vigilante Adm. Rev. P. Mag. Fr. Deodati Solera, quod tua ordinatione accurat&#232; vidi, necessarijssimum iudico Principibus quibuscumque, nec minus Aulicis eorum: quandoquidem plenum est, Christianis, &amp; polytictsdogmatibus ideoq; dignissimum, ut quamprimum Typis mandetur existimo. 
Neap. 14. Novembris 1628.
Excellentiss. Domin. tuae
Servus humiliss. D. Franc. Merlinus
Opus Adm. R. P. M. Deodati Solere Ord. S. Augustini, cui (Il Principe Vigilante) inscripto est, nihil continet &#224; fide alienum, vel quod bonos mores corrumpat; im&#242; ob prae excellentem doctrinam, &amp; reconditam omnis generis eruditionem non solum Principibus omnibus pro Regnorum suorum conservatione, eorumque incremento perutile esse, verum etiam necessarium iudico. Ideoque facultas concedi potest, quod typis mandetur.
Franciscus de Claro Canon. Deput. 
Iacob. Terragn. Vic. Gener.</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="17397" RecordID="022-000004240">de Ribiera y Enr&#237;quez,Fernando Af&#225;n ,viceroy of Naples|Duke of Alcal&#225;,1583-1637</ItacPersonItem></Dedicatees><Printers><ItacPersonItem PersonId="15137" RecordID="022-000001179">Scoriggio,Lazzaro,,</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="55247">023-000007984_55247_3.jpg</TitlePageImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>