<ItacWorkItem RecordId="023-000004403" WorkId="000576"><ShortTitle>Lezioni Di Niccol&#242; Lanzani</ShortTitle><LongTitle>Dintorno l`analisi dell`Acqua Lucullana, volgarmente detta Acqua Ferrata, Opera Postuma. Colla Giunta Dell`Uso In Medicina Di Francesco Saverio Parisi. Dedicata Al merito grande Di Monsignor Cesare Rossi Vescovo di Montepeloso. </LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0079" RecordID="021-000004352">Accademia delle Scienze</ItacAcademyItem><Format>4&#186;</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapoli</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1746</PublicationYear><Shelfmark>33.b.29.</Shelfmark><Subjects>Academic lessons</Subjects><Language>Italian|Latin</Language><Illustration>Engraved title page|</Illustration><Pagination>pp. 208</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="17465" RecordID="022-000004333">Lanzani ,Niccol&#242;,,</ItacPersonItem></Authors><Notes>This text, owned by Nicolai Freggianni, contains various references to the Accademia delle Scienze in Naples.</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="17521" RecordID="022-000004404">Martorelli,Giacomo,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17524" RecordID="022-000004407">Pedillo,Dominicus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17354" RecordID="022-000004188">Galiani,Celestino,Archbishop of Tessalonica,1681 - 1753</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17495" RecordID="022-000004368">Magiocco,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17494" RecordID="022-000004367">Danza,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17496" RecordID="022-000004369">Castagnola,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17525" RecordID="022-000004408">Freggianni,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17526" RecordID="022-000004409">Andreassi,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17527" RecordID="022-000004410">Attanasius,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17522" RecordID="022-000004405">Rogerius,,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17530" RecordID="022-000004413">de Ippolito,,Marquis,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Stefano Abbate supplicando espone come dovendo dare alle stampe l`opera postuma di Nicol&#242; Lanzani: Analisi dell&#8217;Acqua Lucullana, seu Acqua Ferrata: supplica l&#8217;Em. V. A commetterne la revisione.
Rev. D. Jacobus Martorelli linaguae Grecae in Reg. Univ. Professor videat, &amp; in scriptis referat. Datum Neap. Ex Palat. Archiep. Hac die 4. Novembris 1746.
Can. Th. Rogerius pro Ill. Dom. Can. Dep.
Ho letta l&#8217;opera postuma del celebre Nicol&#242; Lanzani: Analisi dell&#8217;Acqua Lucullana, o Acqua Ferrata, e non vi ho trovata cosa che ne possa impedire la stampa 8. Nov. 1746.
Giacomo Martorelli.
S. R. M.
Signore
Stefano Abbate publico Libraro e Stampatore di questa nostra Fedeliss. Citt&#224; supplicando umilmente espone, come desidera dare alle stampe l&#8217;opera postuma del fu Medico Fisico Nicol&#242; Lanzani intorno l&#8217;Analisi dell&#8217;Acqua Lucullana, seu Acqua Ferrata: supplica per tanto umilmente la M. S. Commetterne la revisione a chi meglio parer&#224;, ut Deus.
Doctor Physicus Dominicus Pedillo in hac Regia studiorum Universitate publicus Professor rivideat, &amp; in scriptis referat. Neap. Die 10. Mensis Octobris 1746.
C. Galianus Archiepiscopus Thessalonicensis Cappellanus Major.
S. R. M.
Opus posthumum Nicolai Lanzani de re medica pluribus nominibus optime meriti, quo Analysis, Aquae nostrae Lucullanae, expenditure, legenti mihi nil obtulit, quod regiis juribus, aut morum honestati officiat, multa quae Lectores erudire valeant hoc potissimum tempore, quo ejus usus ad varias affections increbuit. Dignum itaque censeo, quod in publicum bonum typis committatur. Neap. Idibus Octobris MDCCXLVI.
Addictiss. &amp; Obsequentiss. Famulus
Dominicus Pedillo Hist. Nat. Regius Professor.

Die 26. Jamuarii 1747. Neapoli
Viso Decreti Rescripto S. M. Sub die 24. currentis mensis &amp; anni, ac approbatione facta per Doctorem Phisicum D. Dominicum Pedillo de commissione Rev. Regii Cappellani Majoris Ordine praefatae  Reg. Maestatis Regalis Camera S. Clarae providet, decernit, atque mandat, quod imprimatur cum inserta forma praesentis supplicis Libelli, ac approbationis dicti Revisoris, &amp; in publicatione servetur Regia Prammatica hoc suum.
Magiocco Danza Castagnola Fraggianni Andreassi.
Ill. Marchio de Ippolito Praesid. S. R. C. 
Non interfuit.
Registrata in registro Regalis
Jurisdictonis fol. 16.
La Rocca.
Attanasius 
</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="17528" RecordID="022-000004411">Rossi ,Cesare,Bishop of Montepeloso,</ItacPersonItem></Dedicatees><Editors><ItacPersonItem PersonId="17529" RecordID="022-000004412">Parisi,Francesco Saverio,,</ItacPersonItem></Editors><Printers><ItacPersonItem PersonId="17523" RecordID="022-000004406">Abbate,Stefano,,</ItacPersonItem></Printers><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>