<ItacWorkItem RecordId="023-000007237" WorkId="000822"><ShortTitle>Tavola sinottica de&#8217; cardinali </ShortTitle><LongTitle>dalla loro istituzione, sin&#8217; a&#768; tutto &#8217;l XVII. secolo caduto; nella quale con ordine cronologico si distingue di cadauno il nome, il cognome, o il padre, e la patria, la religione, le cariche possedute avanti e dopo `l cardinalato; il giorno il mese l`anno ed il Ponteficato, ne` quali furono promossi; il Titolo delle Chiese che sostennero in Roma; il tempo preciso della loro morte e il luogo dove furono sepelliti. Chi di essi fu creato Pontefice ed il nome assunto nel Pontificato; Quali furono santi, martiri, e beati. Con la serie de&#8217; pseudo-cardinali, ed anti-papi, e con altre notizie necessarie per lo studio della storia ecclesiastica, ad uso dell`Accademia Cosmografica degli - Argonauti, coll`aggiunta di due copiosi indici alfabetici; uno del nome proprio, l`altro della famiglia de` medesimi. divertimento letterario di Fra` Vincenzo Coronelli Min. Conv. Cosmografo della Serenissima Repubblica di Venezia. Dedicata all`eminentissimo principe Gio: Battista Spinola Cardinal Cesareo, Camerlengo di Santa Chiesa, et c.  </LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0143" RecordID="021-000006183">Accademia degli Argonauti</ItacAcademyItem><Format>8&#176;</Format><City CityId="35"><PublicationPlaceItalianName>Venezia</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Venice</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Venetiae</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1701</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Venezia 1o di` del secolo XVIII</DedicationPlaceDate><Subjects>Cardinals of the Holy Roman Church|Biography|History|Geography</Subjects><Language>Italian</Language><Pagination>28</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="19029" RecordID="022-000006145">Coronelli,Vincenzo,,1650 - 1718</ItacPersonItem></Authors><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="19718" RecordID="022-000007091">Spinola,Giovanni Battista,Cardinal,1615 - 1704</ItacPersonItem></Dedicatees><TitlePageImage ImageId="55062">023-000007237_55062_3.jpg</TitlePageImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>