<ItacWorkItem RecordId="023-000001017" WorkId="00094"><ShortTitle>Pensieri fisico-matematici </ShortTitle><LongTitle>sopra alcune esperienze fatte in Bologna nell`Accademia Filosofica eretta dall`Ill[ustrissi]mo e R[everendissi]mo Abbate Carlo Antonio Sampieri Intorno diversi effetti de` liquidi in cannuccie di vetro et altri vasi. Espressi dal dottor Geminiano Montanari matematico dello studio di Bologna In un discorso da lui fatto in essa Accademia</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0015" RecordID="021-000000989">Accademia della Traccia</ItacAcademyItem><Format>4&#176;</Format><City CityId="1"><PublicationPlaceItalianName>Bologna</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Bologna</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Bononiae</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1667</PublicationYear><Shelfmark>537.c.15.(4)</Shelfmark><Subjects>Science</Subjects><Language>Italian</Language><Pagination>pp. 53</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="5028" RecordID="022-000000030">Montanari,Geminiano,,1633 - 1687</ItacPersonItem></Authors><Notes>Fantuzzi writes that the printers were `Emilio Maria e fratelli Manolessi`; he also lists issues that were dbated in Montanari`s house</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="5020" RecordID="022-000000022">Bonomi,Giovanfrancesco,,1626-1705</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5224" RecordID="022-000000216">Boncompagno,Hieronymo,Cardinal,1622-1684</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5229" RecordID="022-000000221">Gherardus de Diano,Marcellus,Vic. gener. S. Officij Bononiae,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="7409" RecordID="022-000001001">Chrisostomus,Iohannes,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Vidit P. D. Ioannes Chrisostomus Vicecomes Clericus regularis S. pauli in Metropolitana Bononien. Poenitentiarius pro eminentiss. et reverendiss. D. D. Hieronymo Boncompagno Archiep. Bonon. Et Principe | Reverendiss. P. ho veduto con mio gran piacere dentro una serie d`esperienze fatte altri tempi dal sig. dottor Montanari convinte in parte ed in parte sedate molte fallacie e discrepanze delle Filosofiche Scuole; il che mi obbliga a confessare che tal`volta l`esperienze meglio che le speculazioni appagano le menti curiose del vero. E perch&#233; il tutto si compila senza offesa immaginabile della Modestia e della religione in questo maestrevole discorso quindi &#232; che quelle e questo reputo meritevole di luce. Giovanfrancesco Bonomi | Imprimatur | Fr. Marcellus Ghirardus de Diano Sac. Theolog. lect. ac Vicarius S. Officij Bononiae</CensorsAgreement><Printers><ItacPersonItem PersonId="5530" RecordID="022-000000526">Manolessi,Emilio Maria,,fl. 1665-1685</ItacPersonItem></Printers><PrinterOrnament>Yes</PrinterOrnament><TitlePageImage ImageId="52642">023-000001017_52642_3.jpg</TitlePageImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>