<ItacWorkItem RecordId="023-000003402" WorkId="000451"><ShortTitle>La Maravigliosa Conversione Alla Santa Fede Di Cristo Della Regina Singa.</ShortTitle><LongTitle>E del Suo Regno Di Matamba Nell`Africa Meriodionale. Descritta con Historico stile dal P. F. Francesco Maria Gioia da napoli, detto da Posilipo, Predicator Capuccino, e Lettore un tempo di Sagra Teologia. E cavata da una Relatione di la` mandata dal P.F. Antonio da Gaeta Predicator parimente Capuccino della Provintia di Napoli, Missionario Apostolico, e Prefetto Generale delle Missioni ne` Regni dell`Africa, e di detta regina da lui convertita. Nella quale, oltre gli esempi d`Historie sagre, e profane, si contengono ancora molti curiosi, e degni avvenimenti, con un breve racconto nell`ultimo capitolo del Libro della vita, e morte del medesimo Padre. </LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0052" RecordID="021-000003372">Accademia degli Avviliti</ItacAcademyItem><Format>4&#186;</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapoli</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1669</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Naples 20 October </DedicationPlaceDate><Shelfmark>1369.d.28.</Shelfmark><Subjects>Christian conversion</Subjects><Language>Italian|Latin</Language><Illustration>Plate|Religious figures</Illustration><Pagination>pp. 467</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="16673" RecordID="022-000003405">Laudati,Antonio,,</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="16651" RecordID="022-000003373">Guerrengia,Stefano,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5106" RecordID="022-000000103">Battista,Giuseppe,,1610-1675</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15173" RecordID="022-000001215">Cusano,Biagio,,&#8224;1683</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15152" RecordID="022-000001194">Di Vito,Giuseppe,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16674" RecordID="022-000003406">Alchimia ,Luigi,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16675" RecordID="022-000003407">Pugliese,Nicolo,,</ItacPersonItem></Contributors><Publishers><ItacPersonItem PersonId="16676" RecordID="022-000003408">Passaro ,Giacinto,,</ItacPersonItem></Publishers><Notes>This text contains a sonnet written by Stefano Guerrengia Accademico avvilito</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="16678" RecordID="022-000003410">Da Cadoro,Fortunato,Friar,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15304" RecordID="022-000001344">Caracciolo,Innico [the elder],Cardinal ,1607-1685</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15300" RecordID="022-000001340">Talpa,Metellus,General Vicar,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15301" RecordID="022-000001341">Guarinus,Franciscus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16679" RecordID="022-000003411">S. Joseph,Eugenius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16680" RecordID="022-000003412">di Luca,Bartolomeo,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5239" RecordID="022-000000231">Galeota,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5240" RecordID="022-000000232">Carrillo,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15311" RecordID="022-000001351">Capibl.,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15308" RecordID="022-000001348">Ortiz Cortes,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15928" RecordID="022-000002492">Anastasius,Philippus,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Licenza Dell`ordine. Noi Fra` Fortunato da Cadoro Ministro Generale de` Frati Minori Capuccini di San Francesco (benche indegno).
Concediamo licenza, che si possa stampare l`Opera; Intitolata (la Conversione alla nostra santa Fede della Regina Singa) composta dal R. Padre Francesco Maria da Napoli, detto da Posillipo, Predicatore capuccino, essendo stata riveduta, &amp; approvata con attestationi, che non contenga cosa alcuna contro li buoni costumi, ne` contro la nostra di pieta` Cristiana. Percio`, servatis alias de iure servandis, si potra` dare alla stampa. Napoli nel luogo dell`Immacolata Concettione, li 10 Luglio 1669.
Fr. Fortunato sopradetto.
In Congregatione habita coram Eminentissimo Domino cardinali Caracciolo Archiep. Neap. sub die 13. Febr. 1669. fuit dictum, quod R.P. Eugenius a` S. Ioseph revideat, &amp; in scriptis referat eidem Congregationi. 
Metellus Talpa Vic. Gen. 
Franciscus Guarinus Soc. Iesu Deput.
Eminentissime Princeps. Opus inscriptum: La maravigliosa Conversione alla Santa Fede di Cristo della Regina Singa, a` R.P. Francisco Maria Gioia a` Neapoli Praedic. Capuccino eleganter, ac erudite` compositum, Emin. Vestra iubente, perlegi, nihilque in eo inveni Fidei Orthodoxae, bonisq; moribus contrarium. Et quia eius lectio summopere` ad verae Fidei, ac Christianae Pietatis propagationem excitat, iudico dignissimum, ut typis cudatur. Datum in nostro Collegio Matris Dei 23. Februarij 1669. 
Eminentiae Vestrae 
Humilissimus, ac addictissimus famulus F. Eugenius a` Ioseph Carm. Disc. Diff. Provincialis, Sacr. Theol. Professor, ac Librorum censor, &amp; T.
In Congregatione habita coram Eminentissimo Domino Cardinali Caracciolo sub. 25 Aprilis 1669. fuit dictum, quod, stante relatione supradicti revisoris, Imprimatur. Metellus Talpa Vic. Gen. Franciscus Guarinus Soc. Iesu Deput.  

Eccellentissimo Signore.
Il Padre Fra Francesco Maria da Napoli, detto da Posilipo, supplicando dice a V.E., come volendo fare stampare la maravigliosa conversione alla Santa fede di Christo della Regina Singa, e del suo regno di Matamba nell`Africa Meridionale, da lui descritta, &amp; havendo supplicato l`E.V., accio` havesse commesso, a` chi le pareva, la revisione di essa, resto` servita commetterla al Dottor Bartolomeo di Luca, il quale havendola veduta, fe` relatione a` V.E., che si poteva dare alla stampa, per non haverci trovato cosa alcuna contro la Real giurisditione, e quella letta, resto` servita similmente ordinare, s`imprimesse; e perche Eccellentissimo Signore, questa relatione col sudetto ordine di V.E. che s`imprima, si ritrova smarrita, onde non si puo` percio` imprimere, supplica V.E. restar servita ordinare al sudetto Bartolomeo di Luca, che di nuovo facci relatione a` V.E., affinche, si degni ordinare, che s`imprima; che il tutto ricevera` a gratia da V.E., ut Deus.
Magnificus V.I.D. Bartholomeus de Luca videat, &amp; referat in scriptis.
Galeota Reg. Carrillo Reg. Capibl. Reg. Ortiz Cortez Reg. 
Provisium per S.E. Neap. die 27. Maij 1669. 
Anastasius.
Excellentissime Domine.
Vidi, Excellentia Vestra imperante, Relationem Conversionis ad Christi fidem Reginae Singha Regni Matambae in Aphrica Meridionali, per Reverendum Patrem Fratrem Franciscum Mariam a` Neapoli, de Pausilypo noncupatum, Praedicatorem  Capucinum summa eruditione descriptam, de qua alias Excellentiae Vestrae Relationem feci, &amp; in ea nihil, quod Regiae Iurisdictioni adversetur, inveni; ob quod typis tradendam esse censeo, si Excellentiae Vestrae videbitur. Neapoli die 31. Maij 1669.
Excellentiae Vestrae 
Deditissimus, &amp; humilissimus servuus
Bartholomaeus de Luca.
Visa supradicta relatione, imprimatur, verum ante publicationem servetur Regia Pragmatica.
Galeota Reg. Carrillo Reg. Capibl. Reg. Ortiz Cortes Reg.
Provisum per S.E. Neap.. die 31. Maij 1669.
Anastasius.
 
 
</CensorsAgreement><Illustrators><ItacPersonItem PersonId="16677" RecordID="022-000003409">Miotte,Petrus,,</ItacPersonItem></Illustrators><TitlePageImage ImageId="53486">023-000003402_53486_3.jpg</TitlePageImage><Essays><Essay><EssayTitle>Al M.R.P.F. Francesco maria Gioia, da Napoli, Predicator Capuccino: Per la sua Historia della Conversione fatta dal R.P.F. Antonio Laudati da Gaeta similmente Capuccino, si` della Regina Singa, come del Regno di Matamba nella Mauritania, ove finalmente mori`. 
Del Signor Stefano Guerrengia Accademico avvilito. Sonetto.</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16651" RecordID="022-000003373">Guerrengia,Stefano,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay></Essays><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>