<ItacWorkItem RecordId="023-000004739" WorkId="000589"><ShortTitle>Lettere e Discorsi Accademici</ShortTitle><LongTitle>di Lucantonio Porzio. A Sua Eccellenza il Signor D. Marzio Pacecco Carafa Colonna, Principe della Guardia.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0093" RecordID="021-000004721">Accademia Medinaceli</ItacAcademyItem><Format>4&#186;</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapolis</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1711</PublicationYear><Shelfmark>1560/4002</Shelfmark><Subjects>Science</Subjects><Language>Italian|Latin</Language><Illustration>Plate|Science</Illustration><Pagination>pp. 347</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="16146" RecordID="022-000002759">Porzio,Luca Antonio,,1639-1724</ItacPersonItem></Authors><Notes>On page 252, the author mentions the Accademia Sarottiana in Venice</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="17673" RecordID="022-000004568">de Baucio,Antonius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16946" RecordID="022-000003734">Giptius,Petrus Maria,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16947" RecordID="022-000003735">Gascon,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16131" RecordID="022-000002740">Gaeta,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16950" RecordID="022-000003738">Biscardus,Seraphinus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17832" RecordID="022-000004742">Doria,Paolo Mattia,Vicar General,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17833" RecordID="022-000004743">Rosa,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17831" RecordID="022-000004741">Palutius,Septimius,Vicar General,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17834" RecordID="022-000004744">Argento,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17835" RecordID="022-000004745">Crostarosa,,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Michele Liugi Muzio publico Padrone di Stampa in questa Fidelissima Citt&#224; supplicando espone &#224; Vostra Eminenza, come desidera Stampare un`Operetta intitolata Lettere. e Discorsi Accademici di Lucantonio Porzio, supplica per tanto Vostra Eminenza, commetterla alla solita revisione, che l`haver&#224; &#224; grazia, ut Deus.
R. P. Antonius de Baucio Soc. Iesu revideat, &amp; referat. Neapoli 18. Aprilis 1711.
Septimius Palatius Vic. Gen.
D. P. M. Giptius Canonicus Deputavit.
Eminentiss. Et Reverendiss. Domine.
Ingeniosas admodum elucubrationes, titulo insignitas, Lettere, e Discorsi Accademici di Luc`Antonio Portio, iussu. Em. Vestrae, non sine ingenui animi voluptate semel, atque iterum vidi. Nihil in iis aut Fidei Catholicae minus consonum, aut bonis moribus dissonum agnovi, imo eruditionis acumen deprehendi auctori suo consentaneum. Viro scilicet Humanioribus, ac severioribus disciplinis apprim&#232; exculto. Eas igitur publica luce dignas omnino censeo, ea tamen lege, ut, non solum unius praeclarissimi Adolescentis, qui tamen []staromnium est, sed totius literariae, rei Publicae utilitati, atque incremento deserviant. Neapoli &#232; Collegio Sancti Francisci Xaverii die 13. Maij 1711. Em. Vestrae
Addictissimus, &amp; omni obsequio Famulus
Antonius de Baucio Soc. Jesu.
Attenta Supradicta relatione Imprimatur. Neap. 15. Maii. 1711.
Septimius Palutius Vic. Gen.
D. P. M. Giptius Canonicus Deputatus.
Eccellentissimo Signore
Michele Luigi Mutio publico Padrone di Stampa in questa Fedelissima Citt&#224; supplicando espone &#224; V. E. come desidera stampare alcune Lettere, Discorsi Accademici di Luc`Antonio Portio supplica per tanto V. E. degnarsi commetterli alla revisione, che l`haver&#224; &#224; gratia, ut Deus.
D. Paulus MAttia Doria videat, &amp; et in scriptis referat.
Gascon R. Gaeta R. Rosa R. Argento R.
Provisum per S. E. Neap. die. 14. Aprilis 1711. Crostarosa.
Cet. Illustr. Reg. Imp.
Eccellentissimo Signore.
H&#242; letto, per ubbidire &#224; gli ordini di V. E. il libro del Signor Luca Antonio Porzio, il di cui titolo &#232; Lettere, e Discorsi Accademici; E perche in quello non h&#242; trovato cosa, che repugni alla Real Giurisdizione, perci&#242; se cos&#236; parer&#224; &#224; V. E. lo stimo degno di pubblicarli. Casa 31. maggio 1711.
Di V. E. Umiliss. e Devotiss. Serv.
Paolo Mattia Doria.
Visa retroscritta Relatione Imprimatur, verum in publicatione servetur Reg. Pragm.
Biscardus Reg. Rosa Reg. Argento Reg.
Provisum per S. E. Neap. die. 1. Junii 1711.
Crostarosa.
Illustr. Marchio Acerni, Spect. Reg. Gaeta non interferunt Illustriss. Dux Lauriae Imp.</CensorsAgreement><Printers><ItacPersonItem PersonId="17830" RecordID="022-000004740">Muzio,Michele Luigi,,</ItacPersonItem></Printers><Essays><Essay><EssayTitle>Lettera II nella quale si da notizia dell'Accademia istituita dal Duca di Medina D Luigi della Cerda, Vicere' di questo Regno e s'indirizza al Sig. Principe il seguente discorso: Discorso I: de' termometri chiusi et aperti e perche' nello stesso ambiente quando l'aria si condensa nel chiuso si debba nell'aperto rarefare(pp. 38-62)  
 
</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16146" RecordID="022-000002759">Porzio,Luca Antonio,,1639-1724</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Del diluvio universale (pp. 247-267)</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16146" RecordID="022-000002759">Porzio,Luca Antonio,,1639-1724</ItacPersonItem></Contributor></Essay></Essays><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>