<ItacWorkItem RecordId="023-000001807" WorkId="00122"><ShortTitle>Aula heroum sive fasti romanorum ab urbe condita usque ad Ann. Dom. 1674.</ShortTitle><LongTitle>In quibus omnes roman&#230; histori&#230; continentur hic enim romanorum reges consules magistri equitum et imperatores cum eorundem triumphis et ovationibus principes senatus pontifices maximi et S. R. E. cardinales urbisque praesides qui sub nomine senatoris Romae nunc resident dignoscuntur. Ac demum Monumenta quae sub heroum imaginibus Patavii in dicta Aula in qua modo bibliotheca et Academia Ricoveratorum florent; Ioan. Cavacius Nob. Patav. olim erexit nuperque Thomas Hercolanus  Phil. et Theol. Patav. Canonicus Aquilei&#230; et bibliotheca praefectus vetustate consumpta restituit clarioraque urbi et orbis fascinora recensentur. Libri quatuor Ferdinando Mariae S.R.I. Electori Archidapifero duci utriusque Bavari&#230; et Palatinatus Superioris comiti Palatino Rheni Landgravio in Liectemberg et c. Sacr&#230; militi&#230; Augusta Angelica Aureata Constantiniana S. Georgii Protectori Supremo. Comite Iacobo Zabarella Magn&#230; crucis equite S. Georgii magnoque priore Hyerosolim&#230; et ordinis consule. Editio secunda</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0021" RecordID="021-000001570">Academia dei Ricovrati</ItacAcademyItem><Format>4&#176;</Format><City CityId="3"><PublicationPlaceItalianName>Padova</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Padua</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Patavii</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1674</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Padua 2 July 1673 | Padua Pridie Idus January 1674 (13 January)</DedicationPlaceDate><Shelfmark>658.e.22 | 602.e.25</Shelfmark><Subjects>Antiquities</Subjects><Language>Latin</Language><Pagination>pp. 391 plus Index</Pagination><Marginalia>Yes</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="5190" RecordID="022-000000184">Zabarella,Giacomo,Count (The Younger),fl.1646 - 1674</ItacPersonItem></Authors><Notes>The author declares himself `Academicus Zitocleus et Ricoveratus Patavii; Incognitus et Delphicus Venetiis; Apatista Florentiae; Gelatus Bononiae`. Dedicatee to be confirmed</Notes><CensorsAgreement>Superiorum permissu</CensorsAgreement><Printers><ItacPersonItem PersonId="9637" RecordID="022-000001685">Frambotti,Pietro Maria,,</ItacPersonItem></Printers><PrinterOrnament>Mar.te 741</PrinterOrnament><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>