<ItacWorkItem RecordId="023-000004566" WorkId="000581"><ShortTitle>Divinum Theatrum</ShortTitle><LongTitle>Reverendi D. Maximi Xanthori Tubiti Altiliensis, seu Altimurani: In Quinque Partes Divisum.
In quarum Prima agitur de Deo, ijusque Sacra Scriptura, de ejus Translationibus &amp; Translatoribus, necnon de Proprietatibus Sacrae Doctrinae, seu Theologiae. 
In Secunda de Divinis Attributis.
In Tertia De Trinitate Divinarum Personarum.
In Quarta De Rerum omnium Creatione, sive de Deo, ut Principio emanationis Creaturarum.
In Quinta De Incarnatione Verbi, seu de humana Origine Jesu Christi, de ejus Vita, ac de Sibyllis, quae de eodem nostro Salvatore clarissim&#232; vaticinatae sunt.
Opus Profecto ab Auctore magna animi constantia susceptum, summaquae industria &amp; labore ad finem usque redactam, ac suavissimis Floribus exornatum; non solum omnibus Sacrae Scripturae studiosis, praecipu&#232; Theologis, Divini verbi Concionatoribus, atque Lectoribus Catholicis utile: sed etiam Historicis &amp; Chronistis Ecclesiasticis necessarium.
Cum Fidelissimo, Ac Copiosissimo Indice. Clementi Papae XI. Dicatum.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0077" RecordID="021-000004331">Accademia degli Incuriositi</ItacAcademyItem><Format>Fol.</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapolis</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1702</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Naples 30 December 1702</DedicationPlaceDate><Shelfmark>J/3559.g.12.</Shelfmark><Subjects>Theology</Subjects><Language>Latin|Italian</Language><Illustration>Plate|Portrait of the author</Illustration><Pagination>pp. 582</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="17468" RecordID="022-000004336">Tobito,Massimo Saverio,,</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="17673" RecordID="022-000004568">de Baucio,Antonius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17676" RecordID="022-000004571">Nuzzi,Michaelis,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17466" RecordID="022-000004334">Guasco,Padovano,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16168" RecordID="022-000002788">Meninni,Federigo,,1636 - 1712</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17678" RecordID="022-000004573">Perrucci,Andrea,,1651 - 1704</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17677" RecordID="022-000004572">Bortoni,Joannis,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16183" RecordID="022-000002805">Pisani,Baldassarre,,1650 - ?</ItacPersonItem></Contributors><Notes>Dedicatory verses written by Padovano Guasco, Incuriosito academician;
Dedicatory epigram written by Joannis Bortoni in which Tobino`s affiliation to the Incuriosity Academy is mentioned.</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="17672" RecordID="022-000004567">Siliq.,Jo. And,Vicar General,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17673" RecordID="022-000004568">de Baucio,Antonius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5242" RecordID="022-000000234">Soria,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16947" RecordID="022-000003735">Gascon,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17526" RecordID="022-000004409">Andreassi,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16849" RecordID="022-000003607">Lombardus,Franciscus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="17675" RecordID="022-000004570">Andreas,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16945" RecordID="022-000003733">De Auria,Januarius,Vicar,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Pater Antonius de Baucio jesuita Vidit &amp; in scriptis retulit summ&#232; approbans, nihilque in eo reperiens quod velum Catholicae Fidei, vel bonis moribus adversatur: im&#242; Opus summa industria elaboratum, rerumque varietate confertum, ade&#242; ut illud legentes utilitatis plurimum sint consecuturi. Quare luce, ac ingenti laude dignissimum existimavit: eo presertim nominee, qu&#242;d solide doctrine magnam inferat eruditionem. Et sie in Congregatione habita coram Eminentiss. &amp; Reverendiss. Dom. Card. Cantelmo Archiepisc. Neap. Sub die. 26. Februarii 1699. fuit dictum, qu&#242;d stante dicta Revisoris relatione atque approbatione.
Imprimatur. Jo. And. Siliq. Vic. Gen.
D. Ianuarius Auria Can. Dep.
Ecclesiastica igitur facultate impetrate, Auctor illic&#242; egit ut Regiam juxta morem obtineret, in qua ita se gessit.
Excellentissime Domine.
D. Maximus Xanthorus Tubitus Altimuranus Presbyter supplicans exponit Excellentiae Vestrae se habere in lucem edendum Opus, cui titulus est Divinum Theatrum: ide&#242; supplicat humiliter ut dignetur ejus revisionem remittere alicui Excellentiae Vestrae doctiori viso, &amp; totum obtinebit in gratiam, ut Deus.
Reverend. P. Antonius de Baucio Jesuita videat &amp; in Scriptis referat. 
Soria Reg. Gascon Reg. Andreas Reg. Andreassi Reg.
Provisum per suam Excellentiam Neap. Die. 9. Januarii 1699.
Lombardus.
Excellentissime Domine 
Librum, cui titulus est Divinum Theatrum, Auctore D. Maximo Xanthorus Tubito de 
Altimura, Excellentiae Vestrae nutui obsequiturus, accurat&#232; legi: ac nihil omnin&#242; in eo offendi, quod Regie jurisdictioni aut politico Regimini videatur insensum: im&#242; Auctoris pietatem, doctrinam, Patrum Conciliorumque peritiam, omnemque eruditionem in hujusmodi lucubrationibus, non sine animi voluptate deprehendi: idcirc&#242; dignas cense out typis mandentur, si Excell. V. placuerit. Datum Neapoli &#232; Collegio die 26. Februarii 1699.
Addictiss. &amp; Humiliss. Servus
Antonius de Baucio Societatis Jesu.
Visa supradicta relatione Imprimatur; veruntatem in publicatione servetur Regia Pragmatica.
Soria Reg. Gascon Reg. Andreassi Reg.
Provisum per Suam Excell. Neapoli die 28. Februarii 1699. 
Lombardus.

</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="17681" RecordID="022-000004576">Albani,Giovanni Francesco,Pope Clement XI,1649 - 1721</ItacPersonItem></Dedicatees><Illustrators><ItacPersonItem PersonId="17680" RecordID="022-000004575">Pesche,Ioanna,,</ItacPersonItem></Illustrators><Printers><ItacPersonItem PersonId="16951" RecordID="022-000003739">Parrino,Antonio Domenico,,</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="54917">023-000004566_54917_3.jpg</TitlePageImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>