<ItacWorkItem RecordId="023-000003361" WorkId="000445"><ShortTitle>Dell`Elixir Vitae</ShortTitle><LongTitle>Di Fra Donato D`Eremita Di Rocca d`Evandro dell`ord. de Pre. Libri Quattro. Al Serenissimo Ferdinando Secondo gran Duca di Toscana</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0035" RecordID="021-000002615">Academia degli Incauti</ItacAcademyItem><ItacAcademyItem AcademyId="0017" RecordID="021-000001040">Academia degli Oziosi</ItacAcademyItem><Format>Folio</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapoli</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1624</PublicationYear><DedicationPlaceDate>7 October 1624</DedicationPlaceDate><Shelfmark>717.l.4.</Shelfmark><Subjects>apothecary guide|Medicine|Science</Subjects><Language>Italian|Latin</Language><Illustration>Plate|male figures; angels|Plate|The Medici coat of arms</Illustration><Pagination>pp. 182</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="16633" RecordID="022-000003352">D`Eremita,Donato,Friar,</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="15018" RecordID="022-000001060">Comite,Oratio,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16634" RecordID="022-000003353">Perillo,Marc`Antonio,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15006" RecordID="022-000001048">Zizzae,Prosper Antonius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16641" RecordID="022-000003362">Pinto ,Carlo,,</ItacPersonItem></Contributors><Notes>On p. 4, the author mentions the Oziosi Academy.</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="16642" RecordID="022-000003363">Lactantius,,Prior,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16643" RecordID="022-000003364">de Crema,Sixtus,Prior,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16644" RecordID="022-000003365">Caracia de Ripalta,Archangelus,Prior,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16645" RecordID="022-000003366">de Cagli,Paolo,Prior,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16646" RecordID="022-000003367">Siccus,Seraphinus ,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16647" RecordID="022-000003368">de Valentia,Ioannes Vincentius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15189" RecordID="022-000001231">Tastius,Laelius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16648" RecordID="022-000003369">Letteresius,Andreas,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16649" RecordID="022-000003370">de Mari,Stephanus,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16650" RecordID="022-000003371">Basilis,Ioannes Andreas,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Nos Fr. Lactantius Cremonensis Sac. Theolog. Mag. ac Provintiae Lombardiae Prior Provincialis Ordinis Praedicatorum.
Visis attestationibus plurium Adm. RR. PP. Magistrorum Provintiae nostrae Deputatorum pro revisione libri de Elixir Vitae, compositi per Fr. Donatum de heremita Aromatarium Conventus nostri una cum approbationibus eorundem harum serie nostri auctoritate Officij, facultatem facimus dicto Fr. Donato, ut pro communi hominum beneficio servatis, servandis iuxta decreta Sac. Conc. Tridentini, &amp; Indicis Romani super impressione librorum, typis praedictum librum excudi valeat. In quorum fidem,  etc. Dat. in Praefato Conventu nostro Neapolitano die 4. Martij 1623.
Ita est Fr. Lactantius qui supra manu propria.
Loco Sigilli.
Reg. fol. 96.
Fr. Sixtius de Crema Lector, Prior Chiensis, et Socius.
Approbatio Operis ADM. RR. PP. MM. Fr. Archangeli Caracie, &amp; Fr. Pauli de Cagli.
Praesens Opus dell`Elixir Vitae inscriptum, &#224; Fr. Donato de Eremita Ord. Praed. compositum, sapientum examini expositum, iussu Reverendiss. Patris Generalis Ordinis nostri, vidi, legi, e diligenter consideravi, in quo nihil regulis Catholicae Fidei, vel Christianis moribus contrarium reperire potui: Quare ad omnium communem utilitatem, atq; commoditate, ut typis detur approbo, simulque collaudo. Datum Neapoli in Monasterio S. Sebastiani die 18. Februarij 1623.
Ego Fr. Archangelus Caracia de Ripalta S. Theol. Mag. &amp; prior S. Sebastiani Ord. praed. manu propria.
Io Fr. Paolo de Cagli Maestro, e Priore del Convento de S. Catarina testifico haver visto, &amp; bene essaminato il libro composto da Fra Donato d`Eremita, ne in quello haver ritrovata cosa in contrario. et in fede, &amp;c. 
Fra Paolo de Cagli sopradetto.
Nos F. Seraphinus Siccus Magister Ordinis Praedicatorum visis supra notatis attestationibus PP. MM. Fr. Archangeli Caracia de Ripalta, &amp; Fr. Pauli de Callio. Concedimus ut ipsum Opus praefatus Elixir Vitae inscriptum &#224; F. Donato de Eremita compilatum Typis mandari possit. In quorum fidem &amp;c. Dat. Romae die 12. Februarij 1624.
Fr. Seraphinus qui supra Loco Sigilli.
F. Io. Vincentius de Valentia Mag. &amp; Socius.
Imprimatur. Laelius Tastius Vic. Gen. Neap. Andreas Letteresius Sac. Theol. Doct. Can. Dep. Stephanus de mari Can. Dep. vidit.
Illustriss. &amp; Reverendiss. Domino
Ex mandato Illustriss. &amp; Reverendiss. D. Cardinalis Proregis volumen de Elixir vitae inscriptum Fr. Donati de Heremita Ordinis Praedicatorum singularis in re aromataria viri summa cum diligentia percurri. Opus vis figuris exornatum; ex quo multa didici, &amp; in eo quicquam contra Fidem Catholicam, bonosq; mores non inveni. obid nedum &#224; Medicis, Aromatarijs, Chymicis, Spagirysq; lectu dignum agnosco; sed etiam omnibus, qui in politioribus literis versantur, cunctisq; viventibus ad vitam prorogandum, &amp; prope morientibus ad ipsam reparandam necessarijssimum arbitror. Neapoli die 21. Augusti 1622.
V. Illustriss. 7 Reverendiss. Dominationi Servuus deditissimus.
Ioannes Andreas Basilis Neap. Philospphus, &amp; Medicus, in Regio Gymnasio Publicus Medicinae Professor, unus ex Collegio Medicorum, Illustriss. card. Proregis medicus &#224; cubiculo, &amp; in hoc Regno Regius generalis Protomedicus.
</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="5300" RecordID="022-000000348">de` Medici,Ferdinando II,Grand Duke ,1610-1670</ItacPersonItem></Dedicatees><Printers><ItacPersonItem PersonId="16639" RecordID="022-000003359">Roncagliolo ,Secondino,,</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="53499">023-000003361_53499_3.jpg</TitlePageImage><ColophonImage ImageId="53500">023-000003361_53500_4.jpg</ColophonImage><Essays><Essay><EssayTitle>Per l`Altezza Serenissima del Gran Duca Di Toscana. A Fra Donato d`Eremita di Rocca d`Evandro dell`Ordine di San Domenico. </EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="15018" RecordID="022-000001060">Comite,Oratio,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>In Librum Religiosi Viri Fr. donati Heremita Aromatariae, Medicarq; rei peritissimi. Carolus Pintus Acad. Ociosus.</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16641" RecordID="022-000003362">Pinto ,Carlo,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>On Opus quod inscribitur Elixir Vitae Fr. Donato de Heremita ex Illustrissimo Praedicatorum Ordine compositum. Ad Sereniss. Ethruriae Ducem. D. Prosperi Antonii Zizzae Acad. Ociosi. </EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="15006" RecordID="022-000001048">Zizzae,Prosper Antonius,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Nel Libro Dell`Elixir Vitae di Fra Donato d`Eremita di Rocca d`Evandro dell`Ordine de Predicatori. di Marc`Antonio Perillo Ingelosito Academico Incauto.</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16634" RecordID="022-000003353">Perillo,Marc`Antonio,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Eiusdem ad Invidum Epigramma. </EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16634" RecordID="022-000003353">Perillo,Marc`Antonio,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay></Essays><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>