<ItacWorkItem RecordId="023-000002726" WorkId="000347"><ShortTitle>Breve e Succinta Relatione Del Viaggio Nel Regno Di Congo nell`Africa Meridionale</ShortTitle><LongTitle>Fatto Dal P. Girolamo Merolla Da Sorrento, Sacerdote Cappuccino, Missionario Apostolico.Contenente variati Clima, Arie, Animali, fiumi, frutti, vestimenti con proprie figure, diversit&#224; di costumi, e di viveri per l`uso humano. Scritto, e ridotto al presente stile istorico, e narrativo dal P. Angelo Piccardo Da Napoli Predicatore dell`istess`Ordine. Diviso In Due Parti. dedicato all`Emin.mo E Rev.mo Cardinal Acciaioli.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0040" RecordID="021-000002723">Accademia degli Addormentati</ItacAcademyItem><Format>8&#186;</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapoli</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1692</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Naples 3 June 1692</DedicationPlaceDate><Shelfmark>G.7069.</Shelfmark><Content>Account of a journey to Africa</Content><Language>Italian|Latin|Portuguese</Language><Illustration>Plates|African culture; landscape; animals; produce|Plates|Religious figures|Plates|armorial bearings</Illustration><Pagination>pp. 466</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="16118" RecordID="022-000002725">Merolla ,Girolamo,,</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="16117" RecordID="022-000002724">de Magistris,Giuseppe,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16120" RecordID="022-000002729">Piccardo,Angelo,,</ItacPersonItem></Contributors><Censors><ItacPersonItem PersonId="16124" RecordID="022-000002733">Belvederio,Ioannes,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16126" RecordID="022-000002735">Matina,Antonius,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16128" RecordID="022-000002737">Caracciolus,Eligius,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16127" RecordID="022-000002736">Siliquinus,Io,Vicar General,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16129" RecordID="022-000002738">Scoppa,Nicolaus; Vincentius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5242" RecordID="022-000000234">Soria,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16131" RecordID="022-000002740">Gaeta,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15220" RecordID="022-000001242">Moles,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15201" RecordID="022-000001243">Iacca,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16130" RecordID="022-000002739">Campimellis ,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16132" RecordID="022-000002741">Miraballus,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15307" RecordID="022-000001347">Carrillo,,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>FR. Ioannes A Belvederio Ordinis Capucinorum, provincialis Provinciae neapolitana. Cum librum, cuius titulus est, breve, e succinta relatione, et c. composto dal P. Girolamo da Sorrento Capucino, e missionario Apostolico, duo eiusdem ordinis Theologi recognoverint, et in lucem edi posse probaverint: potestate nobis ab Admodum R. P. Carolo Maria &#224; Macerata ministro Generali facta, facultatem concedimus, ut typis mandetur, si it&#224; ijs, ad quos pertinet, videbitur; cuius rei gratia has literas manu nostra subscriptas, sigilloq; nostro munitas damus. Neap. die 3, Aprilis 1691. Fr. Ioannes &#224; Belvederio. Loco Sigilli. 
Cum P. Ioannes &#224; Belvederio Capucinus Ordinis Minorum in Provincia Neapolitana Provincialis Minister, potestate sibi praestita ab Adm. R. P. Carolo &#224; Macerata, rotius universiae Capucinorum Religionis Generali amplissimo, ut detur praelo Liber, cuius titulus est, Breve, e succinta Relatione del Viaggio nel regno di Congo, nell`Africa Meridionale, fatto dal P. Girolamo Merolla da Sorrento, Sacerdote Cappuccino, e scritto dal P. Angelo Piccardo da Napoli Predicatore dell`istesso Istituto,et c. ut idem P. Angelus fecit, nihil ab Authoris sententia essentialiter discendens; Et cu una cum P. Michaele Angelo &#224; Neapoli Concinatore revidisset; et nec contra Fidem, aut bonos mores aliquid invenisset; eum praelo dignissimum mandari cenuit (si it&#224; videbitur ad quos spectat); In quorum fidem has literas manu nostra subscriptas Neapoli Anno Domini 1691. in Conventu nostro Immaculatae Conceptionis dedimus. Pater Angelus &#224; Neapoli, ubi. sup. Pater Michael Angelus &#224;  Neap. ubi sup. 
Ill.mo E Rev.mo Sig.re Francesco Mollo stampatore espone &#224; V. S. Illustriss. qualmente desidera stampare un`Opera del tenor sequente, v. 3. Breve, e succinta Relatione del Viaggio del Congo nell`Africa Meridionale, fatto dal P. Girolamo da Sorrento Cappuccino Missionario Apostolico in quel Regno, e descritta dal P. Angelo Piccardo Predicatore dell`istes`Ordine, distinta in due parti. Per tanto si supplica V. S. Illustriss. restar servita commettere la revisione &#224;  chi le parer&#224;, per impetrare la licenza dell`impressione, che l`haver&#224; &#224; gratia, ut Deus. Rev. Canonicus D. Antonius Matina videat, et in scriptis referat. Hac die 3. Ianuar. 1692. Io: Siliquinus Vic. Gen. D. Eligius Caracciolus C. R.
Illustr.me et Rev.me Domine.
In libro, Italo sermone conscripto, qui titulum praefert: e succinta Relatione del Viaggio del Congo nell`Africa Meridionale, fatto dal P. Girolamo da Sorrento Cappuccino Missionario Apostolico in quel Regno, et c. &#224; me ex mandato Illustriss. Dominationis Tuae attent&#232; prelecto, nihil &#224; Fide Catholica exorbitans, vel &#224; bonis moribus dissonum inventum fuit; imm&#242; quamplurima, quae fructifera pietatis, ac religionis semina in legentium cordibus conferere valeant, comperi; quapropter librum typis committendum censeo. Tibiqu&#232; interim, toto animo me subdens, cunctos faustos eventus &#224; D.O.M. precor. Neapoli die 15. Maij 1692. Illustriss. Dominationis Tuae Devotus, et famulus Canon. Antonius Matina. Visa suprascripta relatione, Imprimatur. Dat. die xxii. Maij 1692. Io: Siliquinus Vic. Gen. D. Eligius Caracciolus C. R. 
Francesco Mollo stampatore supplicando espone &#224; V.E. come desidera stampare un libro intitolato, Breve, e succinta relatione del Viaggio del Congo nell`Africa Meridionale, fatto dal P. Geronimo da Sorrento Cappuccino Missionario Apostolico, e descritta dal P. Angelo Piccardo Predicatore dell`istess`Ordine, distinta in due parti. Supplicando per tanto V.E. di concederli, licenza, che possa detto libro stampare, con commettere la rivisione di esso &#224; chi meglio, parer&#224; &#224;  V.E. ut Deus. Mag. V.I.D. Nicolaus Scoppa videat, et in scriptis referat. Soria R. Gaeta R. Moles R. Iacca R. Spectab. Reg. Carrillo, et ill.D[omi?]nus Campimellis non interfuerunt. Provisum per S. Exc. Neap. die II. Ianuarij 1692. Comus
Excellentissime Domine. Excellentiae Vestrae iussu actent&#232; recognovi librum in duas partes distinctu, cuius titulus: Breve, e succinta Relatione del Viaggio per il Regno del Congo nell`Africa Meridionale, fatto dal P. Firolamo da Sorrento Sacerdote cappuccino Missionario Apostolico, et c. Nihilq. in illo reperi, quod Regiae adversetur Iurisdictioni; Ide&#242; illum typis mandari posse censeo, si it&#224; Excellentiae Vestrae videbitur. Neapoli die 20. Ianuarij 1692. Excellentiae Vestrae Additissimus, &amp; humilissimus servuus Nicolaus Vincentius Scoppa. Visa supradicta relatione, Imprimatur, verum in publicatione servetur Regia Pragmatica. Soria R. Gaeta R. Moles R. Miraballus R. Iacca R. Spectab. Reg. Carrillo non interfuit.Provisum per S. Exc. Neap. die 21. Ianuarij 1692. Comus.
</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="16121" RecordID="022-000002730">Acciaioli,Nicol&#242; ,Cardinal,</ItacPersonItem></Dedicatees><Printers><ItacPersonItem PersonId="16133" RecordID="022-000002742">Mollo,Francesco,,</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="52907">023-000002726_52907_3.jpg</TitlePageImage><ColophonImage ImageId="52909">023-000002726_52909_4.jpg</ColophonImage><Essays><Essay><EssayTitle>Al Merito Immortale del M.R.P. FR. Angelo Piccardo da Napoli Predicatore Cappuccino, Scrittore della Relatione del Regno di Congo del P. Fr. Geronimo da Sorrento Cappuccino Missionario Apostolico. Del medesimo Dottor Giuseppe de Magistris.</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16117" RecordID="022-000002724">de Magistris,Giuseppe,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Si decantano l`Opre del M.R.P.F. Geronimo Merolla Da Sorrento Cappuccino Missionario Apostolico, fatte nel Regno di Congo dell`Africa Meridionale, e con esso la Serafica Religione Cappuccina. Del Dottor Giuseppe de Magistris Accademico Addormentato.</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="16117" RecordID="022-000002724">de Magistris,Giuseppe,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay></Essays><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>