<ItacWorkItem RecordId="023-000003399" WorkId="000450"><ShortTitle>Della Chirofisonomia</ShortTitle><LongTitle>Overo Di quella Parte della humana Fisonomia, che si appartiene alla Mano. Libri Due del Signor Gio: Battista della Porta Napolitano Tradotti da un Manoscritto Latino Dal Signor Pompeo Sarnelli Dottore dell`una, e l`altra Legge. Contro i Chiromani impostori, che con vane osservationi havevano sporcato questa scienza, la quale so mostra fondata sopra naturali congetture. </LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0017" RecordID="021-000001040">Academia degli Oziosi</ItacAcademyItem><Format>8&#186;</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapoli</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1677</PublicationYear><Shelfmark>1141.b.32.</Shelfmark><Subjects>Physiognomy</Subjects><Language>Italian|Latin</Language><Pagination>pp. 167</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="16280" RecordID="022-000002933">Della Porta,Giambattista,,1535? - 1615</ItacPersonItem></Authors><Notes>This text contains a biography of Giambattista Della Porta written by Pompeo Sarnelli in which the author mentions Della Porta`s affilitation to the Segreti Academy and the Oziosi Academy. </Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="5267" RecordID="022-000000257">Scanegata,Fr.,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5237" RecordID="022-000000229">Imperialis,Ioseph.,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15304" RecordID="022-000001344">Caracciolo,Innico [the elder],Cardinal ,1607-1685</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5239" RecordID="022-000000231">Galeota,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5240" RecordID="022-000000232">Carrillo,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15309" RecordID="022-000001349">Valero,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15310" RecordID="022-000001350">Cal&#224;,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="5242" RecordID="022-000000234">Soria,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15203" RecordID="022-000001245">Mastellonus,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16669" RecordID="022-000003400">Mendoza,Joseph,Inquisitor Holy office,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16670" RecordID="022-000003401">Potus,Lucas,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>In Congregatione habita coram Eminentissimo Domino Cardinali Caracciolo Archiepiscopo Neapolitano sub die 18. Ianuarij 1677 fuit dictum, quod R. P. Joseph Mendoza Congregationis Piorum Operariorum revideat, &amp; in scriptis referat eidem Congregationi. F. Scanegata Vic. Gen.
Joseph Imperalis S.I.Th. Emin.
Eminentiss. Princeps.
Librum, cujus inscriptio est Chirofisonomia, overo libro de i Segni della mano di Giovan battista della Porta, tradotto da Pompeo Sarnelli, jussu Eminentiae Tuae perlegi; nihilque in eo offendi fidei, aut bonis moribus adversum. Quare potest typis mandari. Datum in domo Divi Georgij Majoris Neapoli 18 martij 1677. Emin. Tuae Addictissmus servus
D. joseph Mendoza Congreg. piorum Operariorum, Theologus, librorum Censor, ac Sancti Officij Consultor.
In Congregatione habita coram Eminentissimo Domino Cardinal Caracciolo Archiepiscopo Neapolitano sub die 18. martij 1677. fuit dictum, quod stante supradicta relatione imprimatur. 
F. Scanegata Vic. Gen. 
Joseph Imperialis S.I.Th. Emin.
Licenze de` Superiori Secolari.
Eccellentiss. Signore.
Antonio Bulifon Libraro, e Stampatore di questa fedelissima Citta`, supplicando espone all`E. V. come desidera stampare un libro de` Segni della mano di Gio: Battista della Porta; tradotto da Pompeo sarnelli. Per cio` supplica V.E. per le solite licenze, e l`havra` a` gratia, ut Deus, &amp; c. 
M.U.J.D. Lucas Potus videat, &amp; inscriptis Suae Excelleantia referant.
Galeota Regens. Carrillo Reg. Valero Regens. Cala` Reg. Soria Regens.
Provisum per Suam Excell. Neap. die 18 Januarij 1677. Mastellonus.
Excellentiss. Domine.
Joannis Baptistae a porta neapolitani suae aetatis Philosophorum nulli secundi, nostraeque tempestatis id genus scriptoribus celeberrimi libros duos de Chirophysiognomia, sive de ea Physognomia parte, quae ad manum spactat. D. Pompejo Sarnellio V.J.D. politioribus literis, caeterisque scientijs ornatissimo Interprete, iuss Excellentiae Tuae perlegi, cumque nihil occurrerit, quod Regiam jurisdictionem obumbret, typis dignissimos reor, si ita Excellentiae Tuae videbitur. Neap. die 24. Martij 1677. Excellentia Tuae Addictissimus famulus 
Lucas Potus.
Visa supradicta relatione, Imprimatur, &amp; in publicatione servetur Regia Pragmatica.
Galeota Regens. Carrillo Reg. Valero Regens. Cala` Reg. Soria Regens.
Provisum per Suam Excellentiam Neap. die. 26. Aprilis 1677. Mastellonus.</CensorsAgreement><Editors><ItacPersonItem PersonId="16668" RecordID="022-000003398">Sarnelli ,Pompeo,Bishop of Bisceglie,1649 - 1724</ItacPersonItem></Editors><Printers><ItacPersonItem PersonId="5260" RecordID="022-000000251">Bulifon,Antonio,,1649-c. 1700</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="53944">023-000003399_53944_3.jpg</TitlePageImage><ColophonImage ImageId="53945">023-000003399_53945_4.jpg</ColophonImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>