<ItacWorkItem RecordId="023-000006283" WorkId="000739"><ShortTitle>Nova Plantarum, animalium et Mineralium Mexicanorum Historia</ShortTitle><LongTitle>A Francisco Hernandez Medico In Indiis praestantissimus primum compilata. Dein a Nardo Antonio Reccho in Volumen digesta, a Io. Terentio, Io. Fabro, et Fabio Columna Lynceis Notis et additionibus longe doctissimis illustrata. Cui demum accessere Aliquot ex Principis Federici Caesii Frontispiciis Theatri Naturalis Phytosophicae Tabulae Una cum quamplurimis Iconibus, ad octigentas, quibus singula contemplanda graphice exhibentur</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0151" RecordID="021-000006261">Accademia dei Lincei</ItacAcademyItem><City CityId="45"><PublicationPlaceItalianName>Roma</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Rome</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Romae</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1648; 1651</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Roma Kal. Octob. 1650</DedicationPlaceDate><Shelfmark>443k9|985h6</Shelfmark><Subjects>Botany|Zoology|Medicine</Subjects><Language>Latin</Language><Pagination>[36] 952 [22]; 90 [6]</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="19145" RecordID="022-000006285">Hernandez,Francisco,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19144" RecordID="022-000006284">Recchi,Nardo Antonio,,</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="19135" RecordID="022-000006272">Faber,Joannes,,1574 - 1629</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19124" RecordID="022-000006260">Cesi,Federico,Prince of  Acquasparta,1585 - 1630</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="18441" RecordID="022-000005464">Holstein,Lucas,,1596 - 1661</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19145" RecordID="022-000006285">Hernandez,Francisco,,</ItacPersonItem></Contributors><Notes>Copy with shelfmark 443k9 has engravings. On this volume, see F. Petrucci-Nardelli, Un illustre mostro tipografico, in `Rara volumina` (1998); Searching for the secrets of nature: the life and works of Francisco Hernandez, eds. Varey, Chabran, Weiner (Stanford, 2000).</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="19147" RecordID="022-000006287">Rivaldus,A.,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19148" RecordID="022-000006289">de Lagunilla ,Balthassar,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19149" RecordID="022-000006291">Fanus,Vincentius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19152" RecordID="022-000006294">Candido,Vincenzo,Master of the Sacred Palace,1573 - 1654</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19156" RecordID="022-000006299">Episcopus,Antonius,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16527" RecordID="022-000003224">Ridolfi,Niccolo`,,1558 - 1650</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19155" RecordID="022-000006298">Scacchus,Fortunatus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="18567" RecordID="022-000005607">Lupus,Hyacinthus,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Imprimatur si videbitur Reverendiss. Patri Magistro Sacri Palatii Apostolici. A. Rivaldus Vicesg. Approbatio P. Balthassarris de Lagunilla e Societate Iesu qualificatoris Concilii Inquisitionis Hispaniae, et a confessionibus Excellentissimae D. D. Ducissae del Infantado Oratricis, et c. Librum inscriptum Rerum Medicarum... De mandato Reverendiss. Patris Fr. Vincentii Candidi Sacri Palatii Apostol. Magist. legi attenta consideratione, magnaque voluptate perfusus, miror equidem laborem improbum totius operis in tam diffusa rerum varietate vestiganda, et eruenda illarum natura et proprietate, quod miram et nunquam satis laudanda eruditione consequitur ab auctore, collectore, et illustratore. Opus sane utile novo, et evteri orbi, cui multa in eo contenta cum magna utilitate communicata videmus, et docet experientia, eaque invenio consona his, quae in aliis eiusdem argumenti Auctoribus curiose observavi, et vidi studiose per fere viginti, et septem annos in Regno Peruano, in Insulis et Provinciis Mexicano Imperio vicinis. Si Panegiristam agerem et non censorem in excellentissimi operis laudes diffunderem calamum; sed ne metas transeam officii commissi, ilud iudicio utile iocundum, et verum tam in rebus enarratis, quam in naturali sophia. Est certe thesaurus, qui profert nova Europeis, et vetera Americanis pleraque ignorantibus, donec repertus ab Auctore apertus, et communicatus est ipsis. Poterit igitur opus praeclarum Typis mandari, quandoquidem nec bonis moribus, nec Catholicae fidei ets contrarium. Romae postridie Kaledas Augustas, Anni Dominici 1651. Balthassar de Lagunilla. Imprimatur Fr. Vincentius Fanus mag. et Socius Reverendissimi P. Fr. Vincentii Candidi Sac. Pal. Apost. mag. Ord. Praed. ---- [Approval of Cesi`s section] Imprimatur, si videbitur Reverendiss. Patri Magistro Sacri Palatii. A. Episcopus Bellicastren. Vicesg. Plantarum reique herbariae Phytosophicas tabulas Illustrissimi, et Excell.mi principis Federici Caesi Lyncei, a Reverendiss. P. Fr. Nicolao Rodulfio Sacri Apost. Palatii Mag. recognitionis causa ad me transmissas accurate legi, diligenterque recensui, et earum sum admiratus industriam: in his enim ex naturalibus principiis investigata Sophia, ad plantarum essentias, facultates, ac vires, cognoscendas viam plane aperit; et (quod magis est) artificium ipsius Naturae in gignendis plantis, in extendendis illarum nervis, in venis intertexendis, in musculis earumdem adaptandis, in coloribus exprimendis, sub methodo philosophica omnia tanta sedulitate locantur; ut vel quo nam lacte, quibus aquis, quove aere plantae nutriantur, augeantur, atque infirmentur, ex usu harum tabularum minime ignoretur. Omnia quidem ea eruditionis sacrae, ac prophanae ubertate conspersa, ut me lateat eruditio ne, an philosophia in eximio viro magis laudanda sit: utrumque certe tam in auctore, quam in opere summe conspiciendum existimo. Qua propter ad italicam gloriam id plurimum facere arbitror; ut quamprimum et tabulae istae, et reliqua eiusdem Illustrissimi, et Excellentissimi Viri egregia monumenta in lucem emittantur. In quorum fidem ex nostris aedibus Vaticanis 15 kalendas Novembris 1628. P. F. Fortunatus Scacchus Augustinian. Apostolici Sacrarii Praefectus. Imprimatur Fr. Hyacinthus Lupus Socius Reverendiss. P. mag. Sac. Pal. Apost. et Vicarii Ord. Praedicatorum.</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="19124" RecordID="022-000006260">Cesi,Federico,Prince of  Acquasparta,1585 - 1630</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19154" RecordID="022-000006297">de Mendoza,Roderico,,</ItacPersonItem></Dedicatees><Editors><ItacPersonItem PersonId="19146" RecordID="022-000006286">Accademici Lincei,,,</ItacPersonItem></Editors><Illustrators><ItacPersonItem PersonId="19167" RecordID="022-000006316">Martini,Niccolo`,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19168" RecordID="022-000006317">Nuvolo Stella,Giorgio,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19169" RecordID="022-000006318">Parasole,Isabella,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19170" RecordID="022-000006319">Greuter,Mattaus,,1564/66 - 1638</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="19171" RecordID="022-000006320">Greuter,Johann Friedric,,1593/1600 - 1660/62</ItacPersonItem></Illustrators><Printers><ItacPersonItem PersonId="19166" RecordID="022-000006315">Mascardi,Vitale,,</ItacPersonItem></Printers><Essays><Essay><EssayTitle>Aliorum Novae Hispaniae animalium Nardi Antonii Recchi imagines et nomina. Joannis Fabri Lyuncei Bambergensis. Philosophi, Medici, publici professoris Romani, et Summo Pontifici Hernariis studiis. Expositione [1625; pp. 460-839]</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="19135" RecordID="022-000006272">Faber,Joannes,,1574 - 1629</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Elegia In naturalem novi orbis historiam Cl. V. Ioannis Fabri Lyncei Bambergensis Medici Romani [p. 839]</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="18441" RecordID="022-000005464">Holstein,Lucas,,1596 - 1661</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>F?????  ??? ????????????, ???????? </EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="18441" RecordID="022-000005464">Holstein,Lucas,,1596 - 1661</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Fabii Columnae Lyncei in Rerum medicarum Novae Hispaniae Nardi Antonii Recchi Montecorvinatis medici regii volumen. Annotationes et Additiones [1628; pp. 841-99]</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="19137" RecordID="022-000006274">Colonna,Fabio,,1567 - 1640</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Phytosophicarum tabularum ex frontispiciis Naturalis Theatri Principis Federici Caesii Lyncei S. Angeli, et S. Paoli Princ. I.  March. M. Caelii, II, et c., Baron rom. desumpta. Prima pars in Stirpium scientiae, ac studiorum institutionem, totiusque Herbariae Syntaxis Prospectum: post Mexicanas Recchi, quae caeteris cum omnibus plantis in ea copulam inire debeant. Nunc primum a Lynceis edita [1628; pp. 901-52]</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="19124" RecordID="022-000006260">Cesi,Federico,Prince of  Acquasparta,1585 - 1630</ItacPersonItem></Contributor></Essay></Essays><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>