<ItacWorkItem RecordId="023-000002477" WorkId="000311"><ShortTitle>Matematiche discipline</ShortTitle><LongTitle>per uso della illustrissima Accademia DELIA di Padova: dove in sei trattati brevemente si ristringono aritmetica, geometria, trigonometria pratiche. Fortificazione, Sfera, e Geografia. Di Valeriano Bonvicino Lettore di Filosofia nello Studio di PADOVA, e delle Matematiche Militari nella soddetta ACCADEMIA.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0031" RecordID="021-000002439">Accademia Delia</ItacAcademyItem><Format>4&#176;</Format><City CityId="3"><PublicationPlaceItalianName>Padova</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Padua</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Patavii</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1666</PublicationYear><DedicationPlaceDate>padua 4 December 1665</DedicationPlaceDate><Shelfmark>1570/1982</Shelfmark><Subjects>Fortifications|Geography|Geometry|Mathematics</Subjects><Language>Italian</Language><Pagination>pp. 201</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="15880" RecordID="022-000002441">Bonvicino/i,Valeriano,,</ItacPersonItem></Authors><Notes>The book contains the list of Accademicians, and their roles in the Academy.</Notes><CensorsAgreement>Noi Reformatori dello Studio di Padova. Avendo veduto per fede del Padre Inquisitore nel Libro intitolato Matematiche Discipline ad uso degl`Accademici Delij nella Citta` di Padova di Valeriano Bonvicino, non esservi cosa alcuna contro la Santa Fede Cattolica, e parimente per attestato del Segretario Nostro, niente contro Prencipi, o buoni costumi, concedemo licenza che possi esser stampato, osservandosi gl`ordini, et c. Dat. a 10 Aprile 1665. Zuane Donado Ref.; Andrea Pisani Proc. Ref. Battista Nani Cav. Proc. Ref.                                          Angelo Nicolosi Segretario</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacAcademyItem AcademyId="0031" RecordID="021-000002439">Accademia Delia</ItacAcademyItem></Dedicatees><Printers><ItacPersonItem PersonId="9638" RecordID="022-000001686">Frambotti,Eredi di Paolo,,</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="53103">023-000002477_53103_3.jpg</TitlePageImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>