<ItacWorkItem RecordId="023-000003725" WorkId="000500"><ShortTitle>Medicinae pars Prior T?O??????</ShortTitle><LongTitle>Curiosa Quaeque Tum Ex Physiologicis, tum ex Pathologicis deprompta; &amp; Veterum, Recentiorumque Medendi Methodum complectens. Editio novissima multo auctior, &amp; emendatior.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0060" RecordID="021-000003723">Accademia dei Discordanti</ItacAcademyItem><Format>4&#186;</Format><City CityId="2"><PublicationPlaceItalianName>Napoli    </PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Naples</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Neapoli</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1704</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Naples 1679</DedicationPlaceDate><Shelfmark>542.c.11-14.</Shelfmark><Subjects>Medicine|Science</Subjects><Language>Italian|Greek|Latin</Language><Illustration>Engraved title page|</Illustration><Pagination>pp. 655</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="16938" RecordID="022-000003724">Tozzi ,Luca ,,1638 - 1717</ItacPersonItem></Authors><Notes>In the preface, the author refers to various Academies.</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="16944" RecordID="022-000003732">Borgia,Nicolaus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16127" RecordID="022-000002736">Siliquinus,Ioannes Andreas,Vicar General,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15203" RecordID="022-000001245">Mastellonus,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16945" RecordID="022-000003733">De Auria,Januarius,Vicar,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16946" RecordID="022-000003734">Giptius,Petrus Marcus,Canon,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16947" RecordID="022-000003735">Gascon,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16948" RecordID="022-000003736">Guerrero,,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16950" RecordID="022-000003738">Biscardus,Seraphinus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16949" RecordID="022-000003737">Mercado,,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Domenico Antonio Parrino supplicando espone a V.E come desidera ristampare un libro del Dottor Fisico Signor Luca Tozzi intitolato: Theorica, &amp; Praxis, to. i. &amp; in Aphorism. Hippocratis tom. 2.3. &amp; 4. Per tanto supplica l`E.V. darli la solita licenza di poter reimprimere detto libro, che l`havera1 a gratia, ut Deus, &amp;c.
De Mandato Eminentissimi Rev. Pater D. Nicolaus Borgia Clericus Regularis revideat, et referat. Neap. 9 Decembris 1702. 
Jo: Andreas Siliquinus Vic. Gen. D. Petrus Marcus Giptius Can. Deput.
Eminentissime Princeps. Librum, cui titulus: Medicinae Theorica, &amp; Praxis: &amp;c. Auctore Viro Clarissimo Luca Tozzio avidissime percurri, nihil in eo offendens, quod orthodoxae Fidei, bonisque moribus adversetur; quinimmo opus suspexi styli in primis perspicuitate, notere, &amp; copia, acerrima dein judicii vi, sententiarum delectu, quesitissimisque observationibus ita instructum, atque refertum, ut non modo Rei Medicae, sed etiam Literariae universim optime` consultum iri judicaverim, si quantocyus recens ista, quae paratur Editio, maturescat. Ita censui. Ex Domo nostra SS. Apostolorum.
Eminentiae Tuae. devinctissimus, atque Obsequentissimus D. Nicolaus Borgia Cl. Reg. Attenta suprascripta Relatione R. P. Revisoris, quod potest Reimprimi, Reimprimatur. Neap. 20. Decembris 1702.
Januarius De Auria Vic. Capit. D. Petrus Marcus Giptius Can. Deput. 
Eccennetissimo Signore. 
Domenico Antonio Parrino supplicando espone a V.E. come desidera ristampare un libro del Dottor Fisico Signor Luca Tozzi intitolato: Theorica, &amp; Praxis, to. I. &amp; in Aphorism. Hippocratis tom. 2.3. &amp; 4. Per tanto supplica l`E.V. darli la solita licenza di poter reimprimere detto libro, che l`havera` a gratia, ut deus, &amp;c.
Magn. Dosct. Agnellus de Neapoli videat, &amp; in scriptis referat. 
Gascon Reg. Guerreo Reg. Mercado Reg. Biscardus Reg. 
Caeteri non interfuerant. Provisum per S.E. 28. Febriarii 1703. Mastellonus.
Excellentissime Domini.
Iamdiu legeram, denuo`, Te iubente, legi &amp; pervolatavi librum, qui inscribitur: Theorica, &amp; Praxis Medica, &amp; in Hippocratis Aphorismos Commentaria &amp;c. Lucae Tozzi, Clarissimi quidem Viri, omni doctrina eruditi, &amp; Medicorum nostra tempestate facile` Principis. Atque in eo nihil sane` inveni Regiae Iurisdictioni, aut bonis moribus dissonum, imo nonnulla jucunda simul &amp; utilia ita` perspicue`, eleganterque descripta, ut nedum Medicam artem profitentibus, sed etiam iis, qui politiores literas excolunt, prodesse existimem; ibi enim multa sanae philosophiae recondita, omniaque fere` Mediciane artis involuta aperiuntur atque enodantur. Iccirco imprimiposse censeo, si ita videbitur Excellentiae Tuae. Bene, imo optime` vale Hispaniarum decus, literarum ornamentum, &amp; praesidium nostrum. Neapoli 7. Martii M.DCCIII.
Excellentiae Tuae 
Addictissimus Servus
Anellus a` Neapoli. 
Attenta supradicta relatione, Reimprimatur. Verun in publicatione servetut Regia Pragmatica.
Gascon Reg. Guerrero Reg. Mercado Reg. Biscardus Reg. Caeteri impediti. Mastellonus.</CensorsAgreement><Printers><ItacPersonItem PersonId="16951" RecordID="022-000003739">Parrino,Antonio Domenico,,</ItacPersonItem></Printers><PrinterOrnament>Mar.te 1383</PrinterOrnament><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>