<ItacWorkItem RecordId="023-000005288" WorkId="000652"><ShortTitle>Poesie di Girolamo Preti,</ShortTitle><LongTitle>All`Illustrissimo et Reverendissimo Sig[nor] Antonio Grimani. Dall`autore corretta, ed accresciuta. Ed in questa ultima impressione ampliata di nuove cose non piu` poste in luce.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0023" RecordID="021-000001571">Accademia degli Umoristi</ItacAcademyItem><Format>12&#176;</Format><City CityId="1"><PublicationPlaceItalianName>Bologna</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Bologna</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Bononiae</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1631</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Bologna 17 December 1631</DedicationPlaceDate><Shelfmark>11429b49</Shelfmark><Subjects>Poetry</Subjects><Language>Italian|Latin</Language><Pagination>[36] 296 [6]</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="5171" RecordID="022-000000166">Preti,Girolamo,,1582 - 1626</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="5171" RecordID="022-000000166">Preti,Girolamo,,1582 - 1626</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="18253" RecordID="022-000005249">Inflammati,Academici Humoristae,,</ItacPersonItem></Contributors><Notes>LO STAMPATORE: I seguenti Elogi, co` quali e` piaciuto a questi valent`huomini di honorar l`Autore, disposti si sono per ordine d`Alfabetto, secondo i nomi de gli Autori,per fuggir lo scoglio delle precedenze. I quali encomi, si` come erano aborriti dalla modestia dell`Autore, cosi` publicati si sono, non perche` queste lodi sieno accettate dal lodato, ma perche` si vegga lo `ngegno de` lodatori.

A CHI LEGGE Avertasi che, se si trova in questi componimenti alcun luogo, dove esaltandosi la bellezza humana, ella sia paragonata a cose sovrhumane, e celesti; overo esaggerandosi le pene amorose, elle sieno agguagliate alle pene Infernali, cio` e` detto per un` hiperbole vaneggiante e per secondar l`usanza de; Poeti. Inoltre le voci Fortuna, Fato, Destino e Sorte, intender si deono per le seconde cagioni , ubidienti alla sovrana universal Cagione. Per Paradiso, ha voluto l`Autore significar cosa vaga, o luogo semplicemente delizioso; per Angola, Idolo, Dea, intese Donna sommamente bella; per Santo, cosa honesta; per Celeste, Sacro e Divino, vuol che s`intenda Cosa eccellente, e degna di riverenza. Per Beare, intendasi Felicitare; per Adorare intendasi Con humilta` riverire. Insomma, l`autor protesta che tutte le voci e tutte le sentenze, le quali paiono o ardite o profanate, si` come usate furiono da tutti i poeti per render piu` vaga e piu` spiritosa la Poesia; cosi` in questi Scherzi intepretar si deono con sentimento non discordante dalla cattolica Verita`</Notes><CensorsAgreement>Impirmatur si videbitur Reverendiss. P. mag. Sac. Pal. Apostolici A. Eps Hierac. Vicesg. Imprimatur. Fr. Nicolaus Rodulfius Ord. Praedicatorium, Sacri Apostolici Palatii Magister.
Vidit Io: Maria Camogius pro Eminentiss. Card. Archiep. Imprimatur Fr. Hieronymus Onuphrius, pro Reverendiss.  P. Inquisitore Bonon.</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="18287" RecordID="022-000005290">Grimani,Antonio,Abbot,</ItacPersonItem></Dedicatees><Editors><ItacPersonItem PersonId="18286" RecordID="022-000005289">Ingegneri,Cesare,,</ItacPersonItem></Editors><Printers><ItacPersonItem PersonId="5246" RecordID="022-000000238">Ferroni,Clemente,,1555/6-1640</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="54883">023-000005288_54883_3.jpg</TitlePageImage><ColophonImage ImageId="54884">023-000005288_54884_4.jpg</ColophonImage><Essays><Essay><EssayTitle>Hyeronimus Pretus</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="18253" RecordID="022-000005249">Inflammati,Academici Humoristae,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay><Essay><EssayTitle>Per un Ritratto del Cavalier Guarino nell`Esequie a lui fatte da SS. Accademici Humoristi di Roma</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="5171" RecordID="022-000000166">Preti,Girolamo,,1582 - 1626</ItacPersonItem></Contributor></Essay></Essays><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>