<ItacWorkItem RecordId="023-000003386" WorkId="000448"><ShortTitle>Donati Antonii Ab Altomari Medici Atque Philosophi Neapolitani</ShortTitle><LongTitle>Omnia, quae hucusque in lucem prodierunt, Opera, nunc primum in unum collecta, &amp; ab eodem Auctore diligentissime recognita &amp; aucta: cum locis omnibus in margine additis. Horum omnium Elenchum sexta pagina commonstrabit.</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0050" RecordID="021-000002988">Accademia Altomareana</ItacAcademyItem><Format>Fol.</Format><City CityId="53"><PublicationPlaceItalianName>Lyon</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Lugdunum</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Leon de Francia</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1565</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Venetiis, 16 March</DedicationPlaceDate><Shelfmark>541.h.1.</Shelfmark><Subjects>Medicine</Subjects><Language>Greek|Latin|French</Language><Illustration>Engraving|Snakes; eagle; mythological figures</Illustration><Pagination>pp. 1027</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="16335" RecordID="022-000002989">Altomare ,Donato Antonio ,,</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="16661" RecordID="022-000003389">Riccardo,Virgilio,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16663" RecordID="022-000003391">Pizimentius,Dominicus,,</ItacPersonItem></Contributors><Notes>In the dedication to Virgilio Riccardo, the author refers to the Altomareana Academy.  </Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="16664" RecordID="022-000003392">De Vabres,,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Extraict du provilege du Roy.
Par grace &amp; privilege du Roy est permis a Guillaume Roville libraire de Lyon, d`imprimer, ou faire imprimer, una foys ou plusieurs, ce present liure intitule Donati Antonij ab Altomari medici atque philosophi Neapolitani opera omnia ab eodem auctore in unum collecta, recognita &amp;aucta. Lequel liure il a recovvert avec granz fraiz, mises et dispenses; &amp; pour ce est faict defense de par ledict Seigneur a tous autres libraires, imprimeurs &amp; personnes quelconques, de non imprimer, vendre, ne destribuer en ses pais, terres &amp; seigneuries, ledict liure novellement imprime par ledict Roville, si ce n`est parson consententem, &amp; ce iusques au temps &amp; terme de neusans, a copter du iour et datte, que sera para cheuee la premiere impression, sue peine d`amende arbitraire 7 de confiscation des liures qu`ils auroyet imprimez. Et afin qu`aucun ne puisse petendre ignorance du present privilege, ledict Seigneur veut &amp; entend, que l`estraict d`iceluy estant mis au commencement dudict liure serve pour toute notification, sauf en demader copie audict Roville (si bon leur semble) &amp; ce a leurs despens. Car tel es son plaisir, non obstant oppositions &amp; appellations quelconques, comme plus a-plein est contenu &amp; declare par lesdictes lettres de privilege, sur ce donnees a Paris, le deuxiesme de Decembre, mil cinq cens soixsante &amp; trois, &amp; de son regne le quatriesme.
Par le Roy, a vostre relation,
Signe, De Vabres,
Et seele du grand seau en cire ianue a simple queue.
Acheve d`imprimer le douzieeme de Feurier. M.D.LXV. </CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="16661" RecordID="022-000003389">Riccardo,Virgilio,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16662" RecordID="022-000003390">Delli Falconi,Marco Antonio,,</ItacPersonItem></Dedicatees><Printers><ItacPersonItem PersonId="16219" RecordID="022-000002855">Rovillio,Gulielmo,,</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="53498">023-000003386_53498_3.jpg</TitlePageImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>