<ItacWorkItem RecordId="023-000001861" WorkId="00136"><ShortTitle>Giustina reina di Padova</ShortTitle><LongTitle>Tragedia di Cortese Cortesi padovano Academico Ordito. Ad istanza di Francesco Bolzetta libraro in Padova. Con licenza de` superiori</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0022" RecordID="021-000001817">Accademia degli Orditi</ItacAcademyItem><Format>4&#176;</Format><City CityId="37"><PublicationPlaceItalianName>Vicenza</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Vicenza</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Vicentiae</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1607</PublicationYear><Shelfmark>1071.m.2.(3.)</Shelfmark><Subjects>Theatre</Subjects><Language>Italian</Language><Pagination>pp. 272</Pagination><Marginalia>Yes</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="9642" RecordID="022-000001746">Cortesi,Cortese,,1550-1617</ItacPersonItem></Authors><Publishers><ItacPersonItem PersonId="9636" RecordID="022-000001683">Bolzetta,Francesco,,1566-1653</ItacPersonItem></Publishers><Notes>The book contains a dedication to the reader plus the author`s Protesta: `Dichiaratione del medesimo authore`. Si vedr&#224; talvolta per l`opera essersi usato Fortuna: Sorte: Stelle: Fato: Destino: o altre simili voci. Ma oltre che come scrissero I clarissimi et dottissimi SS. Celio Magno et Orsatto Giustiniano elle sono gi&#224; per antico uso fatte inseparabili dalla commune favella: o almeno come soggiunse alcun altro da` componimenti poetici; avverta il prudente lettore che qui in particolare non vengono recate se non da idolatri. Osservi appresso che costoro quanto pi&#249; s`ingegnano d`abbassar la religion nostra et i nostri ritiet per contrario lusingando l`Imperatore essaltar lui et gl`idoli suoi; tanto pi&#249; ancho ne sono rinfacciati et ripresi dalla vergine Giustina: la quale non solo con Christiana piet&#224; manifesta gli errori loro et dichiara il vero sentimento di dette voci; ma tocca etiandio molt`altri divini misteri; et di essi ragiona conforme in tutto a` dogmi della santa Romana Chiesa.   </Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="9666" RecordID="022-000001835">Martir,Petrus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="9668" RecordID="022-000001837">Quirini,Nicol&#242;,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="9669" RecordID="022-000001838">Peregrinus,Petrus,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="9670" RecordID="022-000001839">Bragadin,Marco,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="9671" RecordID="022-000001840">Diedo,Hieronimo,,1535-1615</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="15356" RecordID="022-000001395">Maraveglia,Gio[vanni],,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Imprimatur frater Petrus Martir Theologie Lector Vicarius Sancte Inquisitionis Vicentine | COPIA | Gli eccellentissimi signori capi dell`eccelso Consiglio di X infrascritti avuta fede dalli signori Riformatori del Studio di Padova per relatione ad essi fatta delli doi a ci&#242; deputati cio&#232; del reverendo padre Inquisitor e del circospetto secretario del Senato Gio. Maravegia con giuramento che nella Tragedia intitolata Giustina Regina di Padova di Cortese Cortesi non si trova cosa contra le leggi n&#233; contra la religione catolica et &#232; degna di stampa; concedono licentia che possi esser stampata in Vicenza. Dat. die 3 Januarij 1606. D. Nicol&#242; Quirini; D. Hieronimo Diedo; D. Marco Bragadin Capi dell`Illustrissimo Conseglio de X. | Illustriss. Cons. X Secret. Petrus Peregrinus.</CensorsAgreement><Printers><ItacPersonItem PersonId="9680" RecordID="022-000001842">Greco and Cescato,,,1607-1611ca</ItacPersonItem></Printers><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>