<ItacWorkItem RecordId="023-000006185" WorkId="000728"><ShortTitle>Epitome cosmografica</ShortTitle><LongTitle>o Compendiosa Introduttione all`Astronomia, Geografia, &amp; Idrografia, Per l`Uso, e Delucidatione de` Globi, e Tavole Geografiche, Particolarmente degli stampati, e spiegati nelle Publiche lettioni dal P. Vincenzo Coronelli M. C. Cosmografo della Seren. Republica di Venetia, Institutore dell`Accademia degli Argonauuti consacrata alla S. C. R. M. di Leopoldo imperatore, &amp; c. Dal conte Cavaliere Matteo Alberti, Accademico Associato</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0143" RecordID="021-000006183">Accademia degli Argonauti</ItacAcademyItem><ItacAcademyItem AcademyId="0141" RecordID="021-000006038">Accademia Fisico-matematica</ItacAcademyItem><Format>8&#176;</Format><City CityId="35"><PublicationPlaceItalianName>Venezia</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Venice</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Venetiae</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1693</PublicationYear><Shelfmark>C125cc29|C125cc30</Shelfmark><Subjects>Geography</Subjects><Language>Italian</Language><Pagination>415 [8]</Pagination><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="19029" RecordID="022-000006145">Coronelli,Vincenzo,,1650 - 1718</ItacPersonItem></Authors><Contributors><ItacPersonItem PersonId="19066" RecordID="022-000006184">Malavista,Carlo,,</ItacPersonItem></Contributors><Notes>1713 as publication year is in error. Here, title page and front page are shown. See Dennis Rhodes, `Some notes on Vincenzo Coronelli and his publishers`, in Imago Mundi, 39 (1987).</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="15375" RecordID="022-000001868">Venier,Nicolo`,Proc. Ref.,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="9646" RecordID="022-000001780">Valier,Silvestro,Doge,1630-1700</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16407" RecordID="022-000003073">Marcello,Ferigo,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="16172" RecordID="022-000002793">Nicolosi,Gio[vanni] Battista,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Privilegi concessi dalla Serenissima Republica di Venetia. Marcus Antonio Iustiniano dei gratia Dux venetiarum, et c. Nobilibus et sapeintibus Viris Aloisio Mocenico de suo mandato Potestati, et Laurentio Theupolo capitaneo Paduae, et successoribus Fidelibus. Dilectis salutem, et dilectionis affectum. Significamus hodie in Consilio Nostro Rogatorum captam fuisse Partem tenoris infrascripti, videlicet. --- Ritrovatesi dalli Riformatori dello Studio di Padova riuscibili, e proprie le Propositioni del Padre Maestro Provinciale Vincenzo Coronelli Minor Conventuale, che s`offerisce di fabbricare in questa citta` un Nuovo Atlante, hanno formata, in ordine al decreto di questo consiglio tre del corrente, la terminatione hora letta, con la quale resta condotto il medesimo Padre Coronelli in qualita` di Cosmografo della Serenita` Nostra, con stipendio di Fiorini quattrocento all`anno, e le viene assegnato il privilegio d`anni venticinque per tutte l`Opere, ch`andera` mandando alle Stampe; essendo pero` molto aggiustata e prudente la terminatione medesima. L`andara` Parte che resti per autorita` di questo Conseglio interamente approbata la sudetta Terminatione 12 del corrente, cos&#236; che habbi ad essere da chi spetta con ogni puntualit&#224; esseguita. E perch&#233; il padre Coronelli nel condurre a fine quest&#8217;opera tanto stimabile, e voluminosa, tiene bisogno della pubblica assistenza, onde resti accomodato di Luogo, li venghino assignati aiutanti del suo ordine, e li siano di tempo in tempo impartiti quei suffragi, che fossero necessari. Sia preso: ch&#8217;il Magistrato de&#8217; Riformatori dello studio di Padova, sopraintendendo all&#8217;Opera, habbia facolt&#224; di distribuire ogni ordine, che creder&#224; opportune a maggior agevolezza del negotio, e vada assistendo il Padre sidetto del modo, che stimar&#224; convenevole; com&#8217;anco dovr&#224; decidere ogni differenza, che potesse insorgere in questa materia, per la pi&#249; facile e pronta speditione. ---- SEGUE LA TERMINATIONE. Gl&#8217;illustrissimi et eccellentissimi signori Riformatori dello Studio di Padova infrascritti. Havendo havuto maturo riflessoalle propositioni fatte dal P. Provinciale maestro Vincenzo Coronelli Minor Conventuale, intorno la fabbrica d&#8217;un nuovo Atlante di perfettissima conditione in questa Serenissima dominante, e trovatele d&#8217;una probabile riuscita, tenendo Sue Eccellenze preciso incarico per Decreto dell&#8217;Eccellentissimo Senato et del corrente, d&#8217;agevolare il buon effetto, e di accordare al sudetto Padre li Privilegi, il titolo, et il stipendio del danaro della Cassa dello Studio di Padova, che crederanno proprio. Hanno terminato: Che il padre provinciale Maestro Vincenzo Coronelli goda il Titolo di Cosmografo della Serenissima republica, con stipendio di Fiorini quattrocento da lire sei valuta corrente l&#8217;uno, da conseguirlo dalla Cassa; coll&#8217;ordine, e forma con che vengono pagati quei Pubblici lettori, dal giorno che rester&#224; la presente confermata nell&#8217;Eccellentissimo Senato, et habbia privilegio, che per Anni Venticinque non possa da altri, che da lui o da chi haver&#224; causa da esso, esser stampata alcuna delle sue opera, che andar&#224; mandando in luce, n&#233; venderle se fossero altrove stampate, sotto tutte le pene dalle Leggi in questo proposito prescritte: n&#233; la presente s&#8217;intendi valida se non sar&#224; confermata dall&#8217;Eccellentissimo Senato in conformit&#224; di quanto prescrive il preaccennato Decreto 3 del corrente. Data li 12 Marzo 1685. Nicol&#242; Venier Procurator Riformator. Silvestro Valier Cavalier, Procurator, Riformator. Ferigo Marcello Riformator. Datum in nostro Ducali Palatio Die XXII Martii Indict. VII 1685 Gio: Battista Nicolosi Segretario ----
Dominium Venetiarum, et c. Universis et singulis magistratibus huius Urbis nostrae venetiarum. Eorumque Minsitris praesentibus, et futuris, ad quos hae nostrae pervenerit. Significamus hodie in Consilio nostro rogatorum captam fuisse partem tenorsi infrascripti, videlicet. Corrispondendo il Padre Maestro provinciale Vincenzo Coronelli Publico cosmografo all&#8217;aspettatione universale della sua virt&#249;, doppo formati li due Globi celeste, e Terrestre d&#8217;esquisito lavoro, presentati alla Signoria nostra, ha ridotto a perfettione in un grosso volume di carte geografiche, che sono parte del proposto Veneto Atlante, che va con indefessa applicatione incaminando al fine desiderato. Non pago di questo il suo Animo divoto, offerisce la sua cimentata abilit&#224; ad una Publica Lettura di cosmografia in questa citt&#224;, a compiacimento, e profitto universale de&#8217; Studenti. Li Riformatori dello Studio di Padova, rilevando il di lui merito, stimano degna del Publico aggradimento la sua esibitione ossequiosa, e considerano essere per riuscire d&#8217;utile, et di decoro, al pari d&#8217;ogni altra delle gi&#224; instituite in questa citt&#224; dominante, s&#236; importante Lettura. Essendo per&#242; conveniente abbracciarne l&#8217;offerta, e rendere animato il Coronelli a proseguire nelle sue virtuose applaudite fatiche, con li soliti testimoni della publica benignit&#224;. L&#8217;andar&#224; a Parte, che il padre Mestro provinciale Vincenzo Coronelli sia condotto a leggere in questa citt&#224; nella Procuratia la cosmografia, con quelle regole, che li saranno prescritte dalli riformatori dello Studio di Padova, per anni Quattro di fermo, e due di rispetto, e questi a Publico beneplacito, con stipendio annuo di ducati doicento valuta corrente, da riscuoterlo del denaro de&#8217; Grammatici con li soliti mandate, e dovr&#224; conseguire lo stipendio stesso dal giorno, che legger&#224;, conforme l&#8217;ordinario; quale stipendio dovr&#224; intendersi fermo, et inalterabile, onde in alcun tempo non possa esser accresciuto, come pure si pratica nell&#8217;altre Publiche letture di questa citt&#224;. Quare auctoritate supradicti Consili mandamus vobis, ut ita exequi debeatis. Datum in Ducali Palatio die IV Iunii, Indict. XII 1689. Gio: Battista Nicolosi Segretario.
</CensorsAgreement><Printers><ItacPersonItem PersonId="7400" RecordID="022-000000990">Poletti,Andrea,,</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="55055">023-000006185_55055_3.jpg</TitlePageImage><ColophonImage ImageId="55056">023-000006185_55056_4.jpg</ColophonImage><Essays><Essay><EssayTitle>Dell`eccellenza, inventione e progresso dell`Astronomia, discorso del Sig. carlo Malavista, fatto nell`Accademia Fisico-Matematica, tenuta in casa di Monsig. Illustriss. e Reverendiss. Ciampini, Maestro de` Brevi di Sua Santita` adi` 7 Dicembre 1692</EssayTitle><Contributor><ItacPersonItem PersonId="19066" RecordID="022-000006184">Malavista,Carlo,,</ItacPersonItem></Contributor></Essay></Essays><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>