<ItacWorkItem RecordId="023-000005995" WorkId="000710"><ShortTitle>Il Meo Patacca</ShortTitle><LongTitle>overo Roma in feste nei trionfi di Vienna. Poema giocoso nel linguaggio romanesco, di Giuseppe Berneri romano Accademico Infecondo. Dedicato all`Illustriss. et Eccellentiss. sig. il Sig. D. Clemente Domenico Rospigliosi</LongTitle><ItacAcademyItem AcademyId="0125" RecordID="021-000005612">Accademia degli Infecondi</ItacAcademyItem><Format>8&#176;</Format><City CityId="45"><PublicationPlaceItalianName>Roma</PublicationPlaceItalianName><PublicationPlaceEnglishName>Rome</PublicationPlaceEnglishName><PublicationPlaceLatinName>Romae</PublicationPlaceLatinName></City><PublicationYear>1695</PublicationYear><DedicationPlaceDate>Di Casa l` 8 Luglio 1695</DedicationPlaceDate><Shelfmark>11431b6</Shelfmark><Subjects>Heroi-comic</Subjects><Language>Italian</Language><Marginalia>No</Marginalia><Authors><ItacPersonItem PersonId="18709" RecordID="022-000005774">Berneri,Giuseppe,,1634 - ?</ItacPersonItem></Authors><Notes>The book contains an introduction by the author explaining the rules of the Roman dialect.</Notes><Censors><ItacPersonItem PersonId="18902" RecordID="022-000005996">Campione,Francesco Maria,,</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="18345" RecordID="022-000005361">Ferrari,Thomas Maria,Cardinal,1649 - 1716</ItacPersonItem><ItacPersonItem PersonId="18904" RecordID="022-000005998">Sperellus,Alexander,,</ItacPersonItem></Censors><CensorsAgreement>Con gran sodisfattione ho letta l`opera intitolata Il meo Patacca, overo Roma in festa ne i trionfi di Vienna poema giocoso et c. Niente in essa ho trovato contrario alla Santa Fede, o buoni Costumi, anzi una somma modestia, e vivezza, Dote propria dell`Autore, per cio`, e` per le altre parti assai celebre; Onde giudico possa permetetrsene la Stampa. Nella Casa di S. Maria in Portico in Campitelli. Questo di` 6 Dicembre 1695. Francesco Maria Campione della Congregazione della Madre di Dio. Imprimatur. Si videbitur Reverendiss. P. Magist. Sac. Pal. Apost. Sperellus Episcopus Interamnen. Vicesger. Imprimatur, Fr. Thomas Maria Ferrari Ord. Praed. Sac. Apost. Pal. Magist.</CensorsAgreement><Dedicatees><ItacPersonItem PersonId="18898" RecordID="022-000005991">Rospigliosi,Clemente Domenico,Prince,1674 - 1752</ItacPersonItem></Dedicatees><Printers><ItacPersonItem PersonId="18900" RecordID="022-000005993">Leone,Pietro,,1665 - 1746</ItacPersonItem></Printers><TitlePageImage ImageId="54495">023-000005995_54495_3.jpg</TitlePageImage><Citation>Lorenza Gianfrancesco and Simone Testa, directed by Jane Everson, Denis Reidy, Lisa Sampson, assisted by Thomas Denman, for the Italian Academies Database project.</Citation></ItacWorkItem>